{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind mugida!"},{"text":"Ma v√µin olla kr√µmpsuv ja sulle hea."},{"text":"Ma ei ole puuvili ega lill."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on kroonlehed ja l√µhnavad magusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla palju erinevaid v√§rve."},{"text":"Mesilased teevad mu nektarist mett."},{"text":"V√µid mulle kingituseks anda."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida"},{"text":"Olen valmistatud puidust"},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja kasvan maa all. Olen apelsin ja hea s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind oma aedades."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab maitsvaks maiuseks. Sa poputad mind, et teha n√§mmist suupistet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind kinos!"},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda suupisteks."},{"text":"Kasvan kobinal."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Kasvatan viinapuul ja olen roheline v√µi lilla. Ma olen v√§ike ja √ºmmargune ja te v√µite mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Minusugused ahvid ja ahvid v√§ga"},{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Sa v√µid minust mahla teha."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune k√∂√∂givili. Inimesed nikerdavad mind halloweeniks hirmsatesse n√§gudesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ ja √ºmmargune."},{"text":"Minu sisse v√µib panna k√º√ºnla."},{"text":"Kasvatan p√µllul viinapuul."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Arbuus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen pikk taim, millel on paks vars ja mahlased lehed. Sa v√µid mind kasutada salati valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"V√µid mulle riietuse peale panna."},{"text":"Vahel kasvatan aknalaual veeklaasis!"}],"options":[{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen pikk roheline k√∂√∂givili, mille sees on seemned. Vahel olen marineeritud! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa v√µileibadega."},{"text":"Kasvan viinapuul."},{"text":"marineerides maitsen hapukalt."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen vili, mille √µues on torkiv ja sees magus kollane. Kasvan soojades kohtades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paavo elab minusuguses majas!"},{"text":"Kasvatan taimel, aga mitte puul."},{"text":"Mahlas maitsen suurep√§raselt."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Ma olen v√§ike putukas, kes lendab ja maandub lilledele, mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib juua nektarit"},{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad"},{"text":"Alustan r√∂√∂vikuna"}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"butterfly.mp3"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Ma teen mett, elan tarus ja v√µin n√µelata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Armastan magusaid asju"},{"text":"‚ñ´Ô∏è Ole ettevaatlik, v√µin torkida!"},{"text":"Ma sumisen √ºmber lillede"}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"bee.mp3"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Ma olen putukas, kes roomab, ma kannan toitu ja elan k√ºnkal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike"},{"text":"Olen oma suurusele tugev"},{"text":"Elan koos paljude s√µpradega"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Tigu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"ant.mp3"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan ringi ja s√∂√∂n taimi. Mul on pikad jalad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib k√µrgelt h√ºpata"},{"text":"Olen roheline"},{"text":"Teen vahel siristavat h√§√§lt"}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"grasshopper.mp3"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane. Inimesed √ºtlevad, et mul on vedanud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune"},{"text":"Inimestele meeldib mind oma aias n√§ha"},{"text":"Mul on seljal t√§pid"}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"ladybug.mp3"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Keerutan veebi ja p√º√ºan lutikaid. Mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on kleepuv"},{"text":"Ô∏è Mul on palju jalgu"},{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa teisi putukaid"}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"spider.mp3"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂siti ringi ja mind k√∂idab valgus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib pimedus"},{"text":"Mulle meeldib lampe k√ºlastada"},{"text":"Olen seotud liblikatega"}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"moth.mp3"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma vingerdan maa sees. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan maa all"},{"text":"Aitan mulda paremaks muuta"},{"text":"Mul ei ole jalgu"}],"options":[{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"worm.mp3"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Helendan pimedas ja lendan √∂√∂siti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√º√ºtan taeva."},{"text":"Tulen v√§lja alles siis, kui on pime"},{"text":"‚Üë Mind kutsutakse m√µnikord v√§lgumihkliks"}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"firefly.mp3"}},{"level":"10","type":"bug","question":"S√∂√∂n lehti ja muutun liblikaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Muutun millekski ilusaks"},{"text":"Mulle meeldib taimi mugida"},{"text":"L√§hen kr√ºsalisse"}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ","sound":"caterpillar.mp3"}}]}